現今買電腦mon有咩標準？

小弟今日準備去買隻電腦mon
做過下research，發覺好多新技術都唔識 啱啱用開隻720P mon壞左
有冇巴打可以推薦下咩牌子咩款抵玩？
想買1080p or 2k，不大於24吋

利申 用緊ASUS GX750，上網溫書睇戲為主，間中打下PC game同online game，budget $1000-2000

samsung 1080P 24"

BTW 1080P=2K

即喺邊款
4K mon做文書會唔會啲字細好多唔舒服？其實有冇需要去到4K

入mon post睇

上方位巴打做乜？
拿，首先1080P係1080P,而2K係大過1080P既
其次樓主你個budget 都好難買到2K mon/以上架啦

揀翻1080P啦

買電腦mon冇任何標準,自己落場睇就得

on9, 4k 做文書先舒服，反而打機用返FHD 都得

1080P有咩好推介？
照我平時咁用法使唔使去到144HZ？

佢無講錯呀 2k係1080p

上網睇又display port，HDMI 2.1，幾多hz嗰啲，睇完都唔多明
自己張GTX750又廢唔知用唔用到啲靚mon

1.144HZ係FOR打機G-SYNC個D用，一般人用唔上。

2.1080P=1980X1080 2K定義mean水平解像接近2000 一般人唔識就會以為1440p=2K 1440P就係1440P，not 2K，或者叫WQHD

3.Mon冇27吋大都唔駛1440P

學到嘢
1080p有咩好推介？定係落腦場求其執隻ASUS or LG嘅IPS mon就ok？
btw display port同HDMI 2.0嗰啲是咪必須有？

落腦場睇
基本全部都係ips mon

我23吋aoc全高清mon都係$860

你識唔識架
數字係垂直解像 i 同p 係隔行/逐行掃瞄
同解像度無關

依家D MON一定有齊D插位，係我就求其執部有曲面既SAMSUNG算

up乜撚嘢

返去讀小學電腦啦

搭單問, 曲面mon定正常mon好?

做乜鳩 講緊1080p 有2000萬像素
你i乜撚嘢呀

2k 係咪等如1080p 呀？
好心解埋個i 同p 俾你聽
唔係俾你柒完轉移視線

Btw
18518 x 1080 先有2千萬pixel 你個1080p mon 都幾長下

唉都唔知講咩好

要cap圖就 expand 埋下面個與1080p 先cap 嘛

千祈唔好用Samsung

唔洗嘈啦

🇭🇰冷🍚王 同 影男 冇講錯

2K "原本"個definition 係 horizontal resolution around 2000

"原本" 1440p 係叫返1440p / WQHD ...

後尾D人叫叫下覺得要叫1440P太On9 , 咁啱又有4K mon既出現, 所以先叫1440p 做 2K

其實姐係地鐵, 東鐵, 西鐵, 馬鐵, 輕鐵一樣咋嘛, 叫叫下全部變哂地鐵, 有咩好嘈

2k = 2560 x1440

SAMSUNG D MONITOR唔差喔 係手機頭幾代老貓燒印 後黎個幾代都有好大進步

G-Sync / FreeSync
4K
HDR
144Hz

呢四樣應該係今年開始Monitor宣傳重點
不過你個budget

4K with 144Hz都冇意思住，d display card推唔到

其實我係唔明 明明講緊mon
做乜會彈1080p 同1080i嘅分別出嚟

唔係大陸傳入黎咩

搭單一問想買一個電腦同ps4都用得既moon有無推薦
預算 1千蚊左右

電腦插HDMI/DVI-D 另一個位咪比PS4

Display port好似係2K 4K個D先會用到 PS4 PRO好似出左咩4K 好似要用Display port

不過今時今日D MON唔係都有齊DVI-D HDMI同Display port?

it nerd係咁
係要為啲無聊野嘈， 明明google就有model answer

唔係, 外國傳先

e.g. 手機 resolution : 無論係samsung, LG, HTC, 2560x1440 一樣叫2K

大陸其實仲衰, 乜Q野超過2000 就叫2K...明明係隻21:9 1080p 都叫做2K

HDR一定係重點
我等緊LG嗰隻

av佬入黎留名睇班戇鳩扮高手

做乜鳩
好地地又i乜鬼p乜鬼
仲要咁撚臭串
柒到唔敢睇

最緊要買電腦mon同mouse係可以令電腦快左

高手

但係外國好似係叫開QHD或2.5K 凡有呢D Argument 外國人都好快分析到出黎

懷疑係大陸D 2K手機傳入

.................................
會唔會斷章取義得太過份, 僅僅憑幾個人既留言就話其他人唔可以咁叫。

以你既睇法, 係咪覺得newsgg 同amazon 個D全部錯哂

我直接Quote埋expertreviews 其中一句:

"Sometimes QHD or WQHD is referred to as 2K, with the idea that it's half the 4K HD resolution found on high end TV sets (more about that later). But most of the time the 2K name cis derived from the larger of the pixel measurements being over 2,000 pixels. Technically, the resolution standard for 2K is 2,048×1,080, meaning QHD is actually much better in resolution. QHD could even be referred to as 2.5K, but some people resists in calling these displays 2K."

其實嘈黎好無謂